\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
\usepackage[bookmarks,hypertexnames=false,debug,linktocpage=true,hidelinks]{hyperref}

\hypersetup{
    colorlinks,
    linktoc=all,
    linkcolor={blue},
    citecolor={blue},
    urlcolor={blue}
}

\usepackage{tikz}
\newcommand*\circled[1]{\tikz[baseline=(char.base)]{
            \node[shape=circle,draw,inner sep=2pt] (char) {#1};}}


\graphicspath{ {./images/} }

\renewcommand{\contentsname}{Indice}

\makeatletter
\newcommand*{\rom}[1]{\expandafter\@slowromancap\romannumeral #1@}
\makeatother

\usepackage[a4paper,top=2cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}

\setcounter{section}{-1}

\title{\textbf{\Huge UNIVESITÀ DI TRENTO}}
\author{Matteo Girardi, Vasile Donmovil, Timeskipper \\ Gruppo T45}
\date{2022}

\begin{document}

\maketitle

\clearpage
\tableofcontents
\clearpage

\section{Scopo del documento}
\begin{description}
    \item[] Il presente documento illustra le diverse caratteristiche del sistema software da realizzare, chiamato \textit{Bloodstream}.
    \item[] Verranno analizzati gli obiettivi del progetto, definiti i requisiti funzionali e non funzionali e infine verranno esposti i requisiti di front-end e di back-end.
    \item[] Il documento analizza i seguenti aspetti:
    	\begin{itemize}
    	\item Obiettivi del progetto
    	\item Requisiti Funzionali
    	\item Requisiti non Funzionali
    	\item Requisiti del Front-End
    	\item Requisiti del Back-End
    	\end{itemize}
\end{description}
\clearpage

\section{Obiettivi del progetto}
\begin{description}
    \item[] Il progetto ha come obiettivo la realizzazione di una piattaforma in grado di facilitare l'accesso coordinato a strutture dotate di vasche, come palestre, SPA e centri benessere. \\
    Tale soluzione software sarà una webapp, accessibile quindi da qualunque dispositivo in grado di accedere ad Internet.
    Nello specifico, permetterà agli utenti di consultare l'elenco delle piscine, sia libere che occupate, aiutandoli a sceglierne una libera da poter prenotare. Questa soluzione software è predisposta per richiedere la minor manutenzione possibile da parte del personale che gestisce la struttura sportiva.
    
    \item[] Dal punto di vista dell'utente:
        \begin{itemize}
            \item Sarà possibile consultare una pagina web dove vengono mostrate le vasche presenti in struttura e le eventuali corsie libere; Una volta selezionata una corsia, si potrà visualizzarne le informazioni.
            \item Sarà possibile effettuare una prenotazione che concederà l'uso di una determinata corsia solamente a tale utente per tutto il periodo di tempo indicato.
            \item Tutte le prenotazioni saranno raggruppate in una zona dedicata della piattaforma, in quella che si può definire "Area Riservata".
            \item Una volta recato in struttura l'utente potrà reclamare la sua corsia presentandosi provvisto di codice di prenotazione, entro la scadenza prefissata.
        \end{itemize}
\end{description}
\clearpage


\section{Requisiti}
\begin{description}
	\item[] Si individuano 3 tipi di utenti che interagiranno con la webapp:
		\begin{itemize}
		\item \circled{Un} Utente Non Registrato
		\item \circled{Re} Utente Registrato
		\item \circled{Ad} Utente Amministratore
		\end{itemize}
	\item Ciascun utente avrà privilegi differenti e relativi requisiti. Di seguito vengono elencati i requisiti funzionali.
\end{description}

\subsection{Requisiti Funzionali}
\renewcommand\thesubsubsection{RF\arabic{subsubsection}}
\subsubsection{Visualizzazione Vasche} \label{rf_1}
\begin{description}
    \item[] L'utente può visualizzare l'elenco delle vasche e controllarne la disponibilità, anche attraverso un calendario (Giornaliero, Settimanale, Mensile).
    \item Questo requisito appartiene a: \circled{Un} \circled{Re} \circled{Ad}
\end{description}

\subsubsection{Ricerca Vasche} \label{rf_2}
\begin{description}
    \item[] L'utente può eseguire una ricerca sulle vasche presenti, utilizzando filtri particolari per filtrare meglio i risultati.
    \item Questo requisito appartiene a: \circled{Un} \circled{Re} \circled{Ad}
\end{description}

\subsubsection{Prenotazione Vasca} \label{rf_3}
\begin{description}
    \item[] L'utente può effettuare una prenotazione per una vasca, se disponibile, indicando il giorno e l'ora per le quali si vuole riservare la vasca scelta.
    \item Questo requisito appartiene a: \circled{Re}
\end{description}

\subsubsection{Annullare una Prenotazione} \label{rf_4}
\begin{description}
    \item[] L'utente può revocare la propria prenotazione, con il vincolo di poterlo fare sino a 24 ore precedenti all'ora prefissata durante la fase di prenotazione.
    \item Questo requisito appartiene a: \circled{Re} \circled{Ad}
\end{description}

\subsubsection{Creazione Account} \label{rf_5}
\begin{description}
    \item[] L'utente può registrarsi al servizio, fornendo indirizzo Email e una password.
    \item Questo requisito appartiene a: \circled{Un} \circled{Ad}
\end{description}

\subsubsection{Modifica Stato Vasca} \label{rf_6}
\begin{description}
    \item[] L'utente amministratore può modificare lo stato di una specifica vasca, nel caso in cui fosse stata prenotata ma nessuno si fosse poi presentato per utilizzarla.
    \item Questo requisito appartiene a: \circled{Ad}
\end{description}

\clearpage
\subsection{Requisiti non Funzionali}
\renewcommand\thesubsubsection{RNF\arabic{subsubsection}}
\subsubsection{Privacy} \label{rnf_1}
\begin{description}
    \item[] L’applicazione deve essere progettata e realizzata in ottemperanza alle vigenti disposizioni di legge in materia di
tutela della privacy e trattamento dei dati, nello specifico anche al Regolamento Europeo per la protezione
dei dati (GDPR).
L’applicazione non permetterà ai suoi operatori di conoscere alcuna informazione personale (a esclusione del
DPO) sui clienti, eccetto il nome utente
\end{description}

\subsubsection{Sicurezza} \label{rnf_2}
\begin{description}
    \item[] Per garantire la sicurezza di chi utilizza il servizio, ogni utente avrà solamente accesso ai suoi dati personali, non potrà accedere a quelli altrui, cosicchè le informazioni rimangano riservate.
\end{description}

\subsubsection{Scalabilità} \label{rnf_3}
\begin{description}
    \item[] Il servizio deve garantire l'operatività ad un numero di utenti che può variare. Il servizio deve poter gestire almeno 50 utenti simultanei.
\end{description}


\subsubsection{Accessibilità} \label{rnf_4}
\begin{description}
    \item[] Il servizio sarà offerto tramite un portale web, quindi fruibile da ogni dispositivo in grado di mostrare correttamente una pagina web.
\end{description}

\clearpage
\section{Front-End}


\clearpage
\section{Back-End}


\end{document}